export const questions = {
	facil: [
		{
			question: "Quem criou todas as coisas, segundo a Bíblia?",
			options: ["Deus", "Moisés", "Abraão", "Noé"],
			answer: "Deus",
		},
		{
			question: "Qual foi o primeiro homem criado por Deus?",
			options: ["Adão", "Moisés", "Abraão", "Davi"],
			answer: "Adão",
		},
		{
			question: "Qual animal falou com Eva no Jardim do Éden?",
			options: ["Serpente", "Leão", "Pomba", "Cavalo"],
			answer: "Serpente",
		},
		{
			question: "Qual era o nome do jardim onde Adão e Eva viviam?",
			options: ["Éden", "Betel", "Jerusalém", "Galiléia"],
			answer: "Éden",
		},
		{
			question: "Quantos mandamentos Deus deu a Moisés?",
			options: ["10", "7", "12", "5"],
			answer: "10",
		},
		{
			question: "Quem construiu a arca por ordem de Deus?",
			options: ["Noé", "Moisés", "Abraão", "Elias"],
			answer: "Noé",
		},
		{
			question: "Qual livro da Bíblia vem antes de Êxodo?",
			options: ["Gênesis", "Levítico", "Números", "Josué"],
			answer: "Gênesis",
		},
		{
			question: "Quem construiu a arca?",
			options: ["Moisés", "Noé", "Davi", "Abraão"],
			answer: "Noé",
		},
		{
			question: "Qual o primeiro livro da Bíblia?",
			options: ["Gênesis", "Êxodo", "Mateus", "Apocalipse"],
			answer: "Gênesis",
		},
		{
			question: "Quem foi o pai de Jesus?",
			options: ["Pedro", "Deus", "José", "João Batista"],
			answer: "José",
		},
		{
			question: "Qual o nome da mãe de Jesus?",
			options: ["Maria", "Ana", "Isabel", "Rebeca"],
			answer: "Maria",
		},
		{
			question: "Quem matou Golias?",
			options: ["Saul", "Elias", "Davi", "Samuel"],
			answer: "Davi",
		},
		{
			question: "Quem abriu o Mar Vermelho?",
			options: ["Abraão", "Moisés", "Josué", "Ezequiel"],
			answer: "Moisés",
		},
		{
			question: "Quantos dias Deus levou para criar o mundo?",
			options: ["3", "5", "6", "7"],
			answer: "6",
		},
		{
			question: "O que Deus fez no sétimo dia?",
			options: ["Criou os animais", "Fez a luz", "Descansou", "Fez o homem"],
			answer: "Descansou",
		},
		{
			question: "Quem traiu Jesus?",
			options: ["Pedro", "Paulo", "Judas", "Tomé"],
			answer: "Judas",
		},
		{
			question: "Qual discípulo negou Jesus 3 vezes?",
			options: ["Pedro", "João", "Tiago", "Judas"],
			answer: "Pedro",
		},
		{
			question: "Quem foi engolido por um grande peixe?",
			options: ["Noé", "Jonas", "Elias", "Daniel"],
			answer: "Jonas",
		},
		{
			question: "Onde Jesus nasceu?",
			options: ["Jerusalém", "Belém", "Nazaré", "Egito"],
			answer: "Belém",
		},
		{
			question: "Quantos mandamentos existem?",
			options: ["5", "10", "12", "7"],
			answer: "10",
		},
		{
			question: "Quem liderou o povo de Israel na travessia do Jordão?",
			options: ["Josué", "Moisés", "Davi", "Samuel"],
			answer: "Josué",
		},
		{
			question: "Quem foi lançado na cova dos leões?",
			options: ["Daniel", "Elias", "José", "Paulo"],
			answer: "Daniel",
		},
		{
			question: "Quem subiu ao céu em um carro de fogo?",
			options: ["Moisés", "Elias", "Isaías", "João"],
			answer: "Elias",
		},
		{
			question: "Quem foi o primeiro homem?",
			options: ["Adão", "Noé", "Esaú", "Caim"],
			answer: "Adão",
		},
		{
			question: "Quem foi a primeira mulher?",
			options: ["Ester", "Maria", "Eva", "Débora"],
			answer: "Eva",
		},
		{
			question: "Qual era o nome do gigante que Davi enfrentou?",
			options: ["Golias", "Sansão", "Herodes", "Nabucodonosor"],
			answer: "Golias",
		},
		{
			question: "Quantos livros tem a Bíblia?",
			options: ["66", "70", "73", "39"],
			answer: "66",
		},
		{
			question: "Quem batizou Jesus?",
			options: ["Pedro", "João Batista", "Moisés", "Paulo"],
			answer: "João Batista",
		},
		{
			question: "Qual o nome do apóstolo que duvidou de Jesus?",
			options: ["Tomé", "Tiago", "Mateus", "André"],
			answer: "Tomé",
		},
		{
			question: "Quem escreveu os Salmos?",
			options: ["Davi", "Moisés", "Salomão", "Isaías"],
			answer: "Davi",
		},
		{
			question: "Jesus multiplicou quantos pães para alimentar a multidão?",
			options: ["2", "5", "10", "7"],
			answer: "5",
		},
		{
			question: "Jesus multiplicou quantos peixes?",
			options: ["3", "5", "2", "4"],
			answer: "2",
		},
		{
			question: "Quantos discípulos Jesus teve?",
			options: ["7", "10", "12", "14"],
			answer: "12",
		},
		{
			question: "Quem foi a esposa de Adão?",
			options: ["Eva", "Raquel", "Sara", "Rute"],
			answer: "Eva",
		},
		{
			question: "Quem construiu o templo de Deus?",
			options: ["Salomão", "Davi", "Josué", "Abraão"],
			answer: "Salomão",
		},
		{
			question: "Quem interpretava sonhos no Egito?",
			options: ["José", "Daniel", "Elias", "Moisés"],
			answer: "José",
		},
		{
			question: "Quem escreveu o livro de Apocalipse?",
			options: ["João", "Paulo", "Pedro", "Tiago"],
			answer: "João",
		},
		{
			question: "Quem foi o homem mais forte da Bíblia?",
			options: ["Sansão", "Golias", "Saul", "João Batista"],
			answer: "Sansão",
		},
		{
			question: "Quem foi jogado na fornalha ardente?",
			options: [
				"Sadraque, Mesaque e Abede-Nego",
				"Pedro e João",
				"Daniel e José",
				"Paulo e Silas",
			],
			answer: "Sadraque, Mesaque e Abede-Nego",
		},
		{
			question: "Quem escreveu os Dez Mandamentos?",
			options: ["Moisés", "Deus", "Abraão", "Josué"],
			answer: "Deus",
		},
		{
			question: "Quem foi o primeiro rei de Israel?",
			options: ["Davi", "Salomão", "Saul", "Samuel"],
			answer: "Saul",
		},
	],

	medio: [
		{
			question: "Quem escreveu o livro de Provérbios?",
			options: ["Salomão", "Davi", "Moisés", "Paulo"],
			answer: "Salomão",
		},
		{
			question: "Qual apóstolo é conhecido por suas muitas cartas às igrejas?",
			options: ["Pedro", "Tiago", "Paulo", "João"],
			answer: "Paulo",
		},
		{
			question: "Qual é o último livro do Antigo Testamento?",
			options: ["Zacarias", "Malaquias", "Ageu", "Daniel"],
			answer: "Malaquias",
		},
		{
			question: "Quem foi o profeta que enfrentou os profetas de Baal?",
			options: ["Elias", "Eliseu", "Isaías", "Jeremias"],
			answer: "Elias",
		},
		{
			question: "Quantos dias e noites choveu no dilúvio de Noé?",
			options: ["30", "40", "50", "60"],
			answer: "40",
		},
		{
			question: "Em que livro da Bíblia está o Salmo 23?",
			options: ["Provérbios", "Salmos", "Isaías", "Eclesiastes"],
			answer: "Salmos",
		},
		{
			question: "Quem interpretou o sonho de Nabucodonosor?",
			options: ["Daniel", "José", "Elias", "Ezequiel"],
			answer: "Daniel",
		},
		{
			question: "Qual era o nome da esposa de Abraão?",
			options: ["Sara", "Rebeca", "Raquel", "Marta"],
			answer: "Sara",
		},
		{
			question: "Quem escreveu o livro de Atos dos Apóstolos?",
			options: ["Paulo", "Pedro", "João", "Lucas"],
			answer: "Lucas",
		},
		{
			question: "Qual discípulo era cobrador de impostos?",
			options: ["Tomé", "Mateus", "Pedro", "André"],
			answer: "Mateus",
		},
		{
			question: "Quem teve sonhos proféticos no Egito e se tornou governador?",
			options: ["José", "Moisés", "Daniel", "Jacó"],
			answer: "José",
		},
		{
			question: "Qual apóstolo andou sobre as águas com Jesus?",
			options: ["Pedro", "João", "Tiago", "Tomé"],
			answer: "Pedro",
		},
		{
			question: "Quem batizou o eunuco etíope?",
			options: ["Felipe", "Paulo", "Pedro", "Estevão"],
			answer: "Felipe",
		},
		{
			question: "Quem escreveu o livro de Apocalipse?",
			options: ["João", "Pedro", "Paulo", "Tiago"],
			answer: "João",
		},
		{
			question: "Quem foi ressuscitado por Jesus depois de quatro dias?",
			options: ["Lázaro", "Jairo", "Bartimeu", "Estevão"],
			answer: "Lázaro",
		},
		{
			question: "Qual o nome do irmão de Moisés?",
			options: ["Arão", "Josué", "Calebe", "Levi"],
			answer: "Arão",
		},
		{
			question: "Quem liderou o povo de Israel após Moisés?",
			options: ["Josué", "Arão", "Samuel", "Davi"],
			answer: "Josué",
		},
		{
			question: "Quem foi jogado na cova dos leões por orar a Deus?",
			options: ["Daniel", "Jeremias", "Ezequiel", "Neemias"],
			answer: "Daniel",
		},
		{
			question: "Quem foi transformado em sal por desobedecer?",
			options: ["Esposa de Ló", "Miriã", "Dalila", "Ester"],
			answer: "Esposa de Ló",
		},
		{
			question: "Quem foi vendido por seus irmãos por 20 moedas de prata?",
			options: ["José", "Moisés", "Isaque", "Davi"],
			answer: "José",
		},
		{
			question: "Quem foi o profeta que ungiu Davi como rei?",
			options: ["Samuel", "Elias", "Natã", "Gad"],
			answer: "Samuel",
		},
		{
			question: "Quem interpretou o sonho do padeiro e copeiro na prisão?",
			options: ["José", "Daniel", "Paulo", "Pedro"],
			answer: "José",
		},
		{
			question: "Qual era o nome da esposa de Isaque?",
			options: ["Rebeca", "Sara", "Raquel", "Ester"],
			answer: "Rebeca",
		},
		{
			question: "Quem escreveu as epístolas pastorais?",
			options: ["Paulo", "Pedro", "Tiago", "João"],
			answer: "Paulo",
		},
		{
			question: "Quem viu uma escada que alcançava o céu em um sonho?",
			options: ["Jacó", "Elias", "Moisés", "Abraão"],
			answer: "Jacó",
		},
		{
			question: "Quem escreveu o livro de Lamentações?",
			options: ["Jeremias", "Ezequiel", "Isaías", "Daniel"],
			answer: "Jeremias",
		},
		{
			question: "Quem foi o pai de João Batista?",
			options: ["Zacarias", "José", "Eli", "Abraão"],
			answer: "Zacarias",
		},
		{
			question: "Quem foi a primeira pessoa a ver Jesus ressuscitado?",
			options: ["Maria Madalena", "Pedro", "João", "Tomé"],
			answer: "Maria Madalena",
		},
		{
			question:
				"Quem foi lançado no mar e acalmou a tempestade ao ser engolido por um peixe?",
			options: ["Jonas", "Paulo", "Pedro", "Daniel"],
			answer: "Jonas",
		},
		{
			question: "Quem escreveu o livro de Hebreus?",
			options: ["Autor desconhecido", "Paulo", "Pedro", "Lucas"],
			answer: "Autor desconhecido",
		},
	],

	dificil: [
		{
			question:
				"Qual foi o profeta que casou com uma prostituta por ordem de Deus?",
			options: ["Oseias", "Ezequiel", "Jeremias", "Isaías"],
			answer: "Oseias",
		},
		{
			question: "Qual livro contém a história de um boi que falava?",
			options: ["Números", "Gênesis", "Êxodo", "Juízes"],
			answer: "Números",
		},
		{
			question:
				"Quem foi apedrejado até a morte e se tornou o primeiro mártir cristão?",
			options: ["Estevão", "Tiago", "Pedro", "Paulo"],
			answer: "Estevão",
		},
		{
			question: "Quantas pessoas estavam na arca de Noé?",
			options: ["8", "4", "6", "10"],
			answer: "8",
		},
		{
			question: "Quem teve a visão de quatro animais e um trono com rodas?",
			options: ["Ezequiel", "Daniel", "João", "Isaías"],
			answer: "Ezequiel",
		},
		{
			question: "Qual é o menor versículo da Bíblia?",
			options: ["João 11:35", "1 Ts 5:17", "Gn 1:1", "Sl 117:1"],
			answer: "João 11:35",
		},
		{
			question: "Quem era rei quando Daniel foi lançado na cova dos leões?",
			options: ["Dario", "Nabucodonosor", "Ciro", "Belsazar"],
			answer: "Dario",
		},
		{
			question:
				"Qual era o nome do profeta cego que abençoou os filhos de José?",
			options: ["Jacó", "Isaac", "Moisés", "Eli"],
			answer: "Jacó",
		},
		{
			question: "Qual discípulo foi serrado ao meio segundo a tradição?",
			options: ["Nenhum, foi Isaías", "Tiago", "Bartolomeu", "João"],
			answer: "Nenhum, foi Isaías",
		},
		{
			question:
				"Quem caiu da janela durante uma pregação de Paulo e foi ressuscitado?",
			options: ["Êutico", "Tíquico", "Onésimo", "Timóteo"],
			answer: "Êutico",
		},
		{
			question: "Quem escreveu o Salmo 90?",
			options: ["Moisés", "Davi", "Asafe", "Salomão"],
			answer: "Moisés",
		},
		{
			question: "Quantas cartas Paulo escreveu no Novo Testamento?",
			options: ["13", "10", "14", "12"],
			answer: "13",
		},
		{
			question: "Qual mulher foi juíza em Israel?",
			options: ["Débora", "Ester", "Rute", "Marta"],
			answer: "Débora",
		},
		{
			question: "Quem escreveu o livro de Cantares?",
			options: ["Salomão", "Davi", "Esdras", "Moisés"],
			answer: "Salomão",
		},
		{
			question: "Quem se recusou a adorar a estátua de ouro na Babilônia?",
			options: [
				"Sadraque, Mesaque e Abede-Nego",
				"Daniel",
				"Ezequiel",
				"Esdras",
			],
			answer: "Sadraque, Mesaque e Abede-Nego",
		},
		{
			question: "Qual apóstolo foi mordido por uma cobra e não morreu?",
			options: ["Paulo", "Pedro", "João", "Tiago"],
			answer: "Paulo",
		},
		{
			question: "Qual profeta teve visões de rodas dentro de rodas?",
			options: ["Ezequiel", "Daniel", "Isaías", "Jeremias"],
			answer: "Ezequiel",
		},
		{
			question: "Quem escreveu o livro de Lamentações?",
			options: ["Jeremias", "Isaías", "Daniel", "Ezequiel"],
			answer: "Jeremias",
		},
		{
			question: "Em qual epístola está escrito: 'Combati o bom combate'?",
			options: ["2 Timóteo", "1 Coríntios", "Romanos", "Filipenses"],
			answer: "2 Timóteo",
		},
		{
			question: "Quem foi Rei antes de Davi?",
			options: ["Saul", "Salomão", "Eli", "Josué"],
			answer: "Saul",
		},
		{
			question: "Qual livro termina com uma pergunta de Deus?",
			options: ["Jonas", "Jó", "Malaquias", "Eclesiastes"],
			answer: "Jonas",
		},
		{
			question: "Quem foi o profeta que desafiou 450 profetas de Baal?",
			options: ["Elias", "Eliseu", "Jeremias", "Isaías"],
			answer: "Elias",
		},
		{
			question: "Quem era o rei quando Jesus nasceu?",
			options: ["Herodes", "César Augusto", "Pilatos", "Dario"],
			answer: "Herodes",
		},
		{
			question: "Qual profeta profetizou o nascimento virginal de Jesus?",
			options: ["Isaías", "Jeremias", "Daniel", "Oséias"],
			answer: "Isaías",
		},
		{
			question: "Quem ouviu Deus falar através de uma sarça ardente?",
			options: ["Moisés", "Abraão", "Josué", "Elias"],
			answer: "Moisés",
		},
		{
			question: "Quem foi o pai de Ismael?",
			options: ["Abraão", "Isaque", "Jacó", "Noé"],
			answer: "Abraão",
		},
		{
			question: "Qual rei escreveu parte do livro de Provérbios?",
			options: ["Salomão", "Ezequias", "Saul", "Nabucodonosor"],
			answer: "Salomão",
		},
		{
			question: "Quem teve a visão do Cordeiro abrindo os selos?",
			options: ["João", "Paulo", "Pedro", "Ezequiel"],
			answer: "João",
		},
		{
			question: "Quem morreu ao tentar segurar a arca da aliança?",
			options: ["Uzá", "Eli", "Samuel", "Nadabe"],
			answer: "Uzá",
		},
		{
			question: "Quem escreveu o livro de Eclesiastes?",
			options: ["Salomão", "Davi", "Isaías", "Moisés"],
			answer: "Salomão",
		},
	],
};
